【假貨嘅嘢...】央視踢爆 Nike中國售air波鞋冇air氣墊！

從央視的節目中發現，右邊聲稱有air氣墊的波鞋，鞋底竟然冇air。
中國假貨問題嚴重，但估唔到國際大品牌Nike都涉嫌造假！央視昨日「315」周年晚會的電視節目中，大玩踢爆，列出多個涉嫌造假的品牌，其中有指Nike推出的一款2008年北京奧運會特別版air波鞋，鞋底竟然係冇air氣墊！Nike方面已承認產品說明出現錯誤，並表示會願意退款。有網民就表示，全年只得一日可以對假貨一吐烏氣，其餘日子都繼續中伏。

央視在節目中表示，收到一位叫郎先生的觀眾投訴，指其去年透過Nike官網，抽籤抽中，售價為1,499元人民幣的2008年北京奧運會的高比拜恩（Kobe Bryant）的復刻特別版波鞋，波鞋在產品說明中，指出鞋底有Nike專利的zoom air氣墊。不過郎先生表示，穿了這對air波鞋去打籃球時，發現對鞋着得不舒服，跳後落地後鞋踭會痛，懷疑鞋底的鞋氣墊是假貨。
於是郎先生聲稱他在鞋踭位切開一個小洞口，發現鞋底是無air氣墊。央視其後分別用一對有air氣墊的Hypedunk08及一對北京奧運版Kobe Bryant特別版波鞋做測試，將兩對鞋切開，發現Hypedunk08的鞋底有air氣墊，但Kobe Bryant特別版波鞋只得橡膠底。
央視又指出，郎先生在網上另外發現有網友都中伏，便組成60多人的「維權小隊」，向Nike投訴。Nike上海分店方面初初只承認在產品說明方面有誤導，並不肯作出賠償，並自行在網站刪除該對波鞋的介紹說明。其後事件鬧大，上海分店才承諾作出退款。
央視又指，Nike於2011年出售的Zoom 2011籃球鞋，亦被踢爆無air氣墊，被北京市工商局罰款487萬元人民幣。

售價為1,499元人民幣的2008年北京奧運會的高比拜恩（kobe bryant）的復刻特別版波鞋。

特別版

大陸人on 撚9，錯體版先值錢ma

又唔見支那人夠膽叫三鹿奶粉賠錢

尋釁滋事,拉鳩你

除左支那製 全世界都有問題

Nike 今舖真係明玩野 唔知大陸有冇商品說明條例

維權玩命二字

睇新聞央視針對果堆都係外國牌...唔見佢捉下自己國家D牌子

支那邏輯，錯的是世界